[AMD Yes!] AMD 將原本定位為 OEM 產品嘅 Ryzen 3 2300X 對外販售，六舊水都唔洗！

未知 AMD 是否要趁下一代 Ryzen 4000 系列發佈前將舊 U 快快「走鬼」，原本僅向 OEM 市場提供的二代 Ryzen 3 2300X 竟然「無啦啦」開放出來，仲以唔使 HK$600 賣街，難道 AMD 係想清走哂 12nm 二代 Zen+ 處理器嘅「死貨」??

根據 AMD 的資料，Ryzen 3 2300X 早在 2018 年 9 月 10 日就發佈，但原本僅為 OEM 渠道而生，Ryzen 3 2300X 基於 ZEN+ 架構、GlobalFoundries 12nm 工藝，採用 4 核心、4 線程設計，擁有 8MB L3 Cache、16 個 PCIe 3.0 通道，支援雙通道DDR4-2933 記憶體。Ryzen 3 2300X 的基礎時脈為 3.5GHz，Boost 時脈最高可達 4GHz，TDP 65W，隨 CPU 配連一個 AMD 原裝 Wraith Stealth 散熱器。

在硬體規格上，Ryzen 3 2300X 與 Intel Core i3-9100F 的定位相似，兩款產品同為 4 核心、4 線程設計，時脈方面 i3-9100F 較為優勝提供了 3.6GHz/4.2GHz，不過 2300X 就比 i3-9100F 擁有更大容量的 L3 Cache 及支援更高速度的記憶體時脈，至於售價就不用多說，肯定是 Ryzen 3 2300X 比較便宜。

根據 AMD 的消息，Ryzen 3 2300X 將於 3 月 3 日開賣，目前在馬來西亞 Lazada 網站標價為 298 馬幣 ( 69 美元 )，折合約港幣 547.99 元，不過在 Amazon 網站上列出的售價就高得不正常，高達 183.71 美元，折合約港幣 1,469.68，比 6 核心的 Ryzen 5 3600 的 174.99 美元還要貴，估計在正式開賣時會再調整價格。

2300X?

要4C4T點解唔買3200?

因為平

買1600af版好過啦

咁3200G有integrated graphic，效能仲高d

邊到有得賣?

Amazon Newegg

一樣zen+架構 只係多左IGP
點都係3200G 比較好 開機做下文書唔洗買獨顯示卡